劇透！下一部《黑天鵝》？Natalie Portman 8年後再度挑戰黑暗人格角色，網民：當年睇佢搣手指睇到起雞皮！

下一部《黑天鵝》？Natalie Portman 8年後再度挑戰黑暗人格角色，網民：當年睇佢搣手指睇到起雞皮！

提到Natalie Portman這位奧斯卡影后，相信不少人都會想起她多年前的經典名作《黑天鵝》(Black Swan)，當年她完美地詮釋劇中女舞者的複雜心理，一人分飾兩角，展現可怕的人性黑暗，絕對令人拍案叫絕～想不到時隔8年後，Natalie Portman又要再度挑戰難度極高的人格分裂角色！

《黑天鵝》這部驚悚劇情片於當年上映後引來不少哄動，觀眾們都被Natalie Portman所分飾的「白天鵝」及「黑天鵝」的魅力所吸引，「白天鵝」温馴乖巧，聽從母親的指令，但其實心底裏卻長期受到壓抑～

「黑天鵝」則是把這壓抑的情緒釋放，徹底展現人性的黑暗～能夠成功詮釋兩種擁有截然不同個性的角色，也充分奠定了她奧斯卡影后的地位～

而今次Natalie Portman於新作品《Vox Lux》(光之聲)中將飾演一位曾經歷校園槍擊事件後成長的流行樂壇巨星Celeste，她因為槍擊事件受害者的角色在偶然的機會下因此「成名」，以動人的歌聲成為正面激勵人心的象徵，更因此名成利就！

不過隨著歲月的流逝，Celeste即使站在舞台熾熱的光芒下，接受萬千粉絲的歡呼掌聲，可是這樣一個耀眼的她卻原來一直未能從過去的陰霾中走出來～

Celeste的心靈早已被過去承受的巨大心理創傷折磨得體無完膚，性格變得扭曲，外表看似正常，但內心卻是憤世嫉俗～一次重回家鄉開個唱不幸再次遇上槍擊事件，就觸發她內心長久以來的不安及壓抑，隱藏在深處的惡魔人格開始逐步展現……

從劇組釋出的劇照及預告所見，Natalie Portman一改平日高貴典雅的形象，穿上搖滾味濃的帥氣龐克服，化上舞台感重的煙燻妝，魅力四射，宛如真正的樂壇天后！而據知Natalie Portman於電影中亦真的會演唱多首歌曲，她將以何樣細膩的演技靈活詮釋這位角色的確令人心生期待～

此部電影早前已經在威尼斯影展進行世界首映，不少人都覺得Natalie Portman有機會再度憑此角色入圍奧斯卡提名，電影預計將在12月7日於美國上映，大家也可密切留意香港的上映日期喔～
現在就來看一看電影《Vox Lux》的預告片吧～

其實覺得黑天鵝好普通

剪接 劇本 演技 攝影都好喎

係個氣氛好陰沈所以睇到個人好辛苦姐

佢營造出黎個種氣氛真係到有抖唔到氣既感覺

條trailer 一啲都唔吸引

Portman Portman Portman Portman

係鐘房練習果d運鏡都幾窒息